<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dominik Labudzinski</title><link>https://labudzinski.com/</link><description>Recent content on Dominik Labudzinski</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 09:45:32 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://labudzinski.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Szyfrowanie plików w trakcie przesyłania do aplikacji Effiana DAM+</title><link>https://labudzinski.com/posts/szyfrowanie-plik%C3%B3w-w-trakcie-przesy%C5%82ania/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 09:45:32 +0200</pubDate><guid>https://labudzinski.com/posts/szyfrowanie-plik%C3%B3w-w-trakcie-przesy%C5%82ania/</guid><description>&lt;p>Dzisiaj skupimy się na sposobach przesyłania i przechowywania wrażliwych plików. Dlaczego? Każdego dnia BrandOriented, wdrażając system Effiana, ułatwia pracę zespołom komercyjnym w ich codziennych obowiązkach, m.in. wspierając decyzje, integrując dane w środowisku rozproszonym, jak i wspierając procesy wewnątrz organizacji. Effiana w odczuwalny sposób zmienia niemal każdy aspekt pracy zespołów oraz ich wyniki.
Istnieje jednak wiele mechanizmów, które nie są widoczne dla użytkowników, a które odpowiadają za niezwykle ważny obszar — bezpieczeństwo. Tak jest m.in. z szyfrowaniem plików, które omówimy poniżej.&lt;/p></description></item><item><title>Backup Schrödingera</title><link>https://labudzinski.com/posts/backup-schr%C3%B6dingera/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 09:45:32 +0200</pubDate><guid>https://labudzinski.com/posts/backup-schr%C3%B6dingera/</guid><description>&lt;p>Wyobraźmy sobie, że każdy robi regularnie kopię zapasową najważniejszych danych i przechowuje je w bezpiecznym miejscu.
Oczywiście już pierwsze zdanie jest nie prawdziwe, Zwyczajnie nie jestem w stanie uwierzyć, że istnieją osoby,
które nie posiadają kopii zapasowych swoich najważniejszych danych i świadomie narażają się na ich utratę.&lt;/p></description></item><item><title>Przechowywanie haseł w bazie</title><link>https://labudzinski.com/posts/przechowywanie-hase%C5%82-w-bazie/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 09:45:32 +0200</pubDate><guid>https://labudzinski.com/posts/przechowywanie-hase%C5%82-w-bazie/</guid><description>Od kilku lat obserwuje ciągłe wycieki haseł z baz danych różnych podmiotów, w tym tych największych. Nie ma w tym niczego dziwnego, bowiem złamanie zabezpieczeń w IT to tylko kwestia czasu i pieniędzy. Nie mniej jednak ze zmartwieniem i niekrytym smutkiem przyjmuję, że większość haseł przechowywanych obecnie w bazach danych nie jest dostatecznie zabezpieczona. O fakcie tym świadczy chociażby eksperyment studentów z Uniwersytetu Bonn,
w którym zlecili freelancerom stworzenie prostych aplikacji, które min.</description></item></channel></rss>